【豐滿女生多煩惱】開工逼爆衫鈕超尷尬 22歲女Sales：有得揀我唔要咁豐滿

小白說不想給人望，不想被人說身型話題，就盡量把胸部藏起來

豐滿身型，對於女孩子來說，並不一定是好事

「工作制服是衫恤來的，有時彎低身執東西又好，什麼都好，工作時突然間鈕子會爆開，然後那一刻首先會很無助，然後就要立即找釦針扣好。」22歲的

模型店售貨員小白說，這種身型十分困擾，如果給她選擇的話，不要這麼豐滿。

讀書時，已被指指點點，「當時因為同學都是青春期關係，男生都會討論那個女生特別大胸，我為了避免被討論，就經常穿上長袖毛衣。」她想掩藏自己身材，不喜歡被人評論。

上體育課跑步時，最不好受，「我們胸部豐滿的，就會覺得跑步時很不舒服，以及會很重，真的會很尷尬。」

她做過髮型師、化妝品售貨員，現在做模型店售貨員。

「做髮型師時會有不方便的，因為有時客人會坐在你前面，你站著幫他剪頭髮時，有可能貼近一點看，客人的頭可能就跟你胸部距離比較近，有時會有些尷尬。

」她又說，很多客人第一眼不是看她樣貌，而是看她的身材，然後會說一些調戲說話，她並不喜歡。

出街時，她不想被太多人望，「會習慣長期穿鬆身衛衣，雖然看上去會顯肥，但如果你穿得太貼身的話，就會覺得每個人都會望著你胸部。」

最誇張一次，一名中年男子迎面行過來，明明已走開了，他竟然掉頭回來向她打量，嚇得她立即用手遮著，「感覺好像被人強姦般。」

乘車時，也有不快經歷，「怕呀，尤其是乘坐港鐵，因為繁忙時間實在太多人。」

她更試過被偷拍，「有時如果我坐著，不是站著的話，別人玩電話的時候，你不會知道他們做什麼。但有一次試過沒有校靜音，之後我聽到「咔嚓」一聲，當時我跟朋友說，朋友就出聲跟對方說，問他可否刪除照片，我們查看那張照片，的確只是拍攝胸部位置。」

由中學到現在，她不時都會聽到侮辱的說話，「有時一些男性朋友會說，你一定是經常跟男性發生性關係，給人按摩到這麼豐滿，但其實真的沒有關係。」她覺得，這些說話對她十分不禮貌，「你這樣說，我聽到都會覺得不開心，會很憤怒。」

不想被人談論這個話題，她選擇盡量把胸部藏起來。

採訪：程志康

攝影：王晴

曬命姐 D女
幾時整返個高佬多煩惱 可以訪問我

樂觀SIR你點睇